%==============================================================================
% Sjabloon onderzoeksvoorstel bachproef
%==============================================================================
% Gebaseerd op document class `hogent-article'
% zie <https://github.com/HoGentTIN/latex-hogent-article>

% Voor een voorstel in het Engels: voeg de documentclass-optie [english] toe.
% Let op: kan enkel na toestemming van de bachelorproefcoördinator!
\documentclass{hogent-article}

% Invoegen bibliografiebestand
\addbibresource{voorstel.bib}

% Informatie over de opleiding, het vak en soort opdracht
\studyprogramme{Professionele bachelor toegepaste informatica}
\course{Bachelorproef}
\assignmenttype{Onderzoeksvoorstel}
% Voor een voorstel in het Engels, haal de volgende 3 regels uit commentaar
% \studyprogramme{Bachelor of applied information technology}
% \course{Bachelor thesis}
% \assignmenttype{Research proposal}

\academicyear{2023-2024}

\title{Vergelijkende studie tussen Unity en Godot: Welke game engine is het het beste om mee aan de slag te gaan voor mensen met een achtergrond in C\# .NET Development, maar geen game development achtergrond hebben. Aan de hand van een Proof-of-Concept.}

\author{Bram Lippens}
\email{bram.lippens2@student.hogent.be}

\supervisor[Co-promotor]{Ben Luts (AllPhi, \href{mailto:ben.luts@allphi.eu}{ben.luts@allphi.eu})}

% Binnen welke specialisatierichting uit 3TI situeert dit onderzoek zich?
% Kies uit deze lijst:
%
% - Mobile \& Enterprise development
% - AI \& Data Engineering
% - Functional \& Business Analysis
% - System \& Network Administrator
% - Mainframe Expert
% - Als het onderzoek niet past binnen een van deze domeinen specifieer je deze
%   zelf
%
\specialisation{Mobile \& Enterprise development}
\keywords{C\# .NET Development, Game engine, Unity, Godot}

\begin{document}

\begin{abstract}
Dit onderzoek verkent de gebruiksvriendelijkheid van twee prominente game engines, Godot en Unity, voor individuen met een achtergrond in C\# en .NET, maar zonder ervaring in gameontwikkeling. Door een comparatieve benadering te hanteren, richt de studie zich op het ontwikkelen van twee identieke 2D-platformspellen, elk in een van de genoemde game engines. Het doel is om cruciale aspecten zoals gebruiksgemak, de leercurve voor nieuwe gebruikers, integratie van technologie, de tijd die nodig is voor implementatie, en de totale gebruikerservaring te onderzoeken. De verwachtingen zijn dat de resultaten van dit onderzoek inzicht zullen bieden in welke game engine het meest geschikt is voor beginnende ontwikkelaars in deze specifieke context. Terwijl Godot bekend staat om zijn eenvoudige en intuïtieve interface, wat voordelig kan zijn voor beginners, staat Unity bekend om zijn robuustheid en uitgebreide bronnen, wat het aantrekkelijk kan maken voor meer complexe projecten. De bevindingen van deze studie zijn van cruciaal belang voor het informeren van ontwikkelaars binnen AllPhi.
\end{abstract}

\tableofcontents

% De hoofdtekst van het voorstel zit in een apart bestand, zodat het makkelijk
% kan opgenomen worden in de bijlagen van de bachelorproef zelf.
\input{voorstel-inhoud}

\printbibliography[heading=bibintoc]

\end{document}